<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<technique id="G10">
  <short-name>G10: 識別名及び役割を取得し、利用者が設定可能なプロパティを直接設定可能にし、変化を通知するためにユーザーエージェントが動作する、プラットフォームのアクセシビリティAPI機能をサポートするウェブコンテンツ技術を用いて、コンポーネントを作成する</short-name>
  <applicability>
    <p>アクセシビリティAPIと連動するようにプログラムされた標準のコンポーネントがあるプログラミング技術</p>
  </applicability>
  <applies-to>
    <success-criterion idref="ensure-compat-rsv"/>
  </applies-to>
  <ua-issues/>
  <description>
    <p>この実装方法の目的は、支援技術がウェブコンテンツを理解し、代替のユーザーインタフェースを介して、利用者に等価の情報を伝えられるようにすることである。</p>
    <p>コンテンツのなかには、マークアップ言語ではなく、プログラミング言語又はツールを用いて制作されているものがある。これらのウェブコンテンツ技術には、多くの場合、あらかじめプログラムされたインターフェースコンポーネントがあって、アクセシビリティAPIとのインタフェースとなる。コンテンツ制作者がこれらのコンポーネントを使ってプロパティ（識別名など）を埋めると、その結果として生成されるコンテンツのユーザーインタフェースコンポーネントは、支援技術にとってアクセシブルなものとなる。</p>
    <p>しかし、コンテンツ制作者が新しいユーザーインタフェースコンポーネントを作成したいと考え、標準のコンポーネントを使うことができない場合は、自分でアクセシビリティ機能を確実に追加し、アクセシビリティAPIと互換性があるように実装する必要がある。</p>
    <p>そういったカスタムコンポーネントでは、完成後、アクセシビリティ・サポーテッドの検証を行うべきである。</p>
  </description>
  <examples/>
  <resources/>
  <related-techniques>
    <relatedtech idref="H91"/>
  </related-techniques>
  <tests>
    <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>アクセシブルなユーザーエージェントを用いてコンテンツを描画する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>ユーザーエージェントのアクセシビリティAPIをチェックするアクセシビリティツールを用いて、各ユーザーインタフェースコンポーネントを検証する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>各ユーザーインターフェースコンポーネントに対する識別名（name）及び役割（role）が、ツールによって確認できる。</p>
        </item>
        <item>
          <p>コンポーネントの値を変更する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>アクセシビリティツールにその変更が通知される。</p>
        </item>
        <item>
          <p>コンポーネントが支援技術で動作する。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
    <expected-results>
      <ulist>
        <item>
          <p>各ユーザーインタフェースコンポーネントにおいて、3, 5, 及び 6 を満たしている。/p&gt;</p>
        </item>
      </ulist>
      <p>注意： この実装方法が「達成基準を満たすことのできる実装方法」の一つである場合、このチェックポイントや判定基準を満たしていなければ、それはこの実装方法が正しく用いられていないことを意味するが、必ずしも達成基準を満たしていないことにはならない。場合によっては、別の実装方法によってその達成基準が満たされていることもありうる。</p>
    </expected-results>
  </tests>
  <translationcredit>
    <ulist>
      <item>原文：<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG20-TECHS/G10.html" xlink:type="simple" xlink:show="replace" xlink:actuate="onRequest">G10: Creating components using a technology that supports the accessibility API features of the platforms on which the user agents will be run to expose the names and roles, allow user-settable properties to be directly set, and provide notification of changes（英語）</loc></item>
      <item>日本語訳監修：<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.hitachi.co.jp/design/index.html" xlink:type="simple" xlink:show="replace" xlink:actuate="onRequest">株式会社日立製作所デザイン本部</loc></item>
      <item>日本語訳：<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.infoaxia.co.jp/" xlink:type="simple" xlink:show="replace" xlink:actuate="onRequest">植木 真（株式会社インフォアクシア）</loc></item>
    </ulist>
  </translationcredit>
</technique>
